.. _sso_nxlogon:

********************************************
Single Sign-On com AD usando NxLogon
********************************************

Quando se tem um servidor AD é possível utilizar o recurso de Single Sign-On e não emitir mais uma solicitação de Login a seus usuários. Para isso é disponibilizado o agente NxLogon. Quando o NxLogon é executado ele cria e atualiza a sessão de login desse mesmo usuário no NxFilter.

Caso não deseje instalar este programa em cada PC na sua rede é possível usar um Script de Logon na GPO. Este script de logon será executado toda vez que um usuário se autenticar no AD e lançar o NxLogon.

.. note::
  Antes de iniciar esse processo é preciso importar usuários e grupos do AD. Para importá-los leia o procedimento em :ref:`GUI - Usuário <gui_usuario>`.
  
.. warning::

  O agente NxLogon usa a porta 19002/TCP para se comunicar o NxFilter. Ela precisa estar liberada no seu firewall - caso haja um.

  Se o uso do NxLogon for um pouco complicado é possível usar o agente NxMapper.

Siga os passos abaixo para executar o NxLogon através do GPO.

#. Baixe o pacote nxlogon-x.x.zip em `<https://nxfilter.net.br>`.
#. Altere o endereço IP em ``nxlogon.bat`` para o IP do seu servidor NxFilter. Se estiver usando um cluster Nx você pode colocar múltiplos IPs apenas separando-os por `espaço`.
#. Abra 'Ferramentas Administrativas > Usuários e Computadores do Active Directory' em seu Domain Controller (DC).
#. Abra a aba 'Política de Grupo' em Propriedade do seu Domínio AD.

.. image:: /images/gpo.png

5. Clique no botão 'Editar' e então vá em 'Configuração do Usuário > Configurações do Windows > Scripts ( Logon/Logoff )'

.. image:: /images/gpo_edit.png

6. Clique em 'Logon' e clique em 'Adicionar' então clique em 'Navegar'. Você verá o diretório 'Logon' para selecionar o arquivo. Copie seu 'nxlogon.bat' e 'nxlogon.exe' do diretório gerado pelo pacote NxLogon, contido no diretório 'Logon'. Você pode arrastar e soltar os arquivos no diretório.

7. Selecione o arquivo copiado na pasta o 'nxlogon.bat' como um script de logon para adicionar.

.. image:: /images/gpo_logon.png

8. Agora toda vez que um usuário se autenticar no sistema 'logon.bat' será executado e vai executar 'nxlogon.exe'. Você pode verificar se o processo está rodando no Gereciador de Tarefas do Windows.

.. image:: /images/task_man.png

9. No Servidor NxFilter será possível visualizar o resultado do processo. Assim que o usuário se autentica é feita uma requisição pelo NxLogon

.. image:: /images/gpo_result.png

.. note::
  Se deseja fechar a sessão do usuário no NxFilter imeditamente após o usuário fazer logout use o script 'nxlogoff.bat' como script de logoff na GPO.

  Quando você rodar múltiplas instâncias do NxLogon no mesmo PC com múltiplos usuários ele pode causar confusão no processo de detecção.Se usuários podem aparecer com nomes diferentes na visualização do log. Para impedir múltiplas instâncias no mesmo sistema use o parâmetro '-bm'.
